[化妝技巧請教] 參考人物:谷婭溦

首先我想講我就唔係谷婭溦（原名：谷微）嘅fans嚟嘅，喺幾個鐘之前我都知佢係咩水
話說我啱啱開spotify聽住歌做嘢，隨機咁聽到佢首新歌《習慣》，咁覺得佢都唱得幾好聽，跟住我就google睇下佢係邊個嚟，先知道佢原來係大陸人嚟，嚟咗香港發展，呢啲只係背景故事嚟，表過不提
重點係當我見到佢google啲相，我好驚訝點解啲相嘅差異可以咁大
呢啲係佢專輯嘅樣：

係咪幾靚幾索呀？
唔好J住……google仲有佢未出道/冇化妝嘅相：

Ｗhat the....
所以話女人化妝嘅威力有幾大呢
想請教下絲打們，到底佢/佢個化妝師係做咗啲咩先化到咁靚？

參考照片：

Groupmate

呃…咁佢平時係咪都會化到咁靚

整容啦

佢唱歌好一般

武漢音樂學院同花花同校

花花勁佢好多倍

美國波士頓音樂學院

都唱成咁理論派來？

真？
我上面只係post咗佢化得好睇嘅相出嚟
佢有啲化得唔好睇，個樣就差好遠

所以我先以為佢係靠化妝先整到咁靚
想拆解佢化妝化得靚嘅技巧，偷下師

主要都係p圖先會做到
整容化妝都只係好小部分

花花即係邊個嚟
我覺得谷婭溦有幾首歌都幾好聽《聽海》、《習慣》、翻唱《味道》
佢仲有首係用廣東話唱嘅《哭牆》，鄉音未脫，怪得嚟我又接受到，其實係呢首歌我先意識到佢應該唔係香港人嚟，好明顯佢唱普通話歌係好聽過粵語歌
但廣東話咬字未係好好呢點我本身並唔反感，就好似王菲唱粵語歌都係有缺失，但反而係咁為佢嘅唱腔增添咗獨特嘅魅力
我重申我唔係佢fans嚟，只係我啱啱search過呢幾首歌覺得幾好聽

雖然個post重點唔係討論呢樣嘢，但其實我都幾鍾意聽歌，花花啲歌如果都好聽，希望你都可以推介畀我
btw,我啱啱又係隨機聽到位叫江佩蓉嘅台灣歌手，又係有幾首都好正：《放手》、《只要你放樂》、《比我對你更好的人》、《非法入境》，仲未聽哂佢啲歌，可能仲有更好嘅

唱功神級

呃……唱功同音域的確係好勁…但好難聽
唔係你嘅錯…坦白說，鍾意聽咩歌真係好主觀性，我個人好唔鍾意呢種飆高音嘅歌

佢低音都好勁去到大陸最top呢d位

想點玩就點玩嫁啦勁低音

同埋首首都唔係口水歌 音域又廣

第一句已經好低音 唔係科班歌手都唔會唱到